<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
  <dialog xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="WatsonDialogDocument_1.0.xsd">
      <flow>
        <folder label="Main">
    <output>
        <prompt selectionType="RANDOM">
      		<item>Willkommen im Freiraum. Wie kann ich dir weiterhelfen?</item>
        </prompt>
        <goto ref="getUserInput_2449614"/>
    </output>
    <getUserInput id="getUserInput_2449614">
        <search ref="folder_2449611"/>
        <default>
          <output>
            <prompt selectionType="RANDOM">
              <item>Dazu kann ich dir leider keine Antwort geben.</item>
              <item>Das weiß ich leider nicht.</item>
              <item>Da weiß ich auch nicht weiter.</item>
              <item>Ich kann dir aktuell nur Fragen rund um den Freiraum beantworten.</item>
              <item>Ich war gerade abgelenkt, kannst Du die Frage bitte wiederholen?</item>
            </prompt>
          </output>
        </default>
    </getUserInput>
</folder>
<folder label="Library">
    <folder label="Live Content" id="folder_2449611">
      <input>
        <grammar>
          <item>greeting</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Hallo :D</item>
            <item>Hi :)</item>
            <item>Huhu, willkommen im Freiraum.</item>
          </prompt>
        </output>
      </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>identity</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Ich bin FreeCon. Ein Kunstwort abgeleitet von Freiraum Concierge.</item>
            <item>Nenn mich FreeCon.</item>
            <item>Ich bin FreeCon. Sag doch du zu mir.</item>
            <item>Ich bin FreeCon und ich weiß alles. Fast alles.</item>
          </prompt>
        </output>
      </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>opening</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Der Freiraum / die Innovationswerkstatt wurde am 09. Mai 2016 eröffnet.</item>
          </prompt>
        </output>
      </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>concepts</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Der Freiraum ist ein sogenannter Coworking-Space. Diese neue Arbeitsform soll verschiedenen
              Personen und Teams in einem „Arbeitsraum“ die Möglichkeit geben voneinander zu profitieren.
              Sie können unabhängig voneinander agieren und in unterschiedlichen Projekten aktiv sein, oder
              auch gemeinsam Projekte verwirklichen und Hilfe sowie neue Mitstreiter finden.
              Weitere Informationen zu den einzelnen „Area´s“ im Freiraum findest du !hier!.
              !Link zu Freiraum PDF!.</item>
          </prompt>
        </output>
      </input>
    <input>
      <grammar>
        <item>usage</item>
      </grammar>
      <output>
        <prompt selectionType="RANDOM">
          <item>Eine kleine Anleitung zur Nutzung der einzelnen „Area´s“ findest Du !hier!. Natürlich kann Dir
            auch der jeweilige HOST weiterhelfen.
            !Link zu Freiraum PDF!.</item>
        </prompt>
      </output>
    </input>
    <input>
      <grammar>
        <item>rules</item>
      </grammar>
      <output>
        <prompt selectionType="RANDOM">
          <item>Eine Hausordnung in der Form gibt es bei uns nicht. Uns ist wichtig das folgende Werte gelebt
            werden: Gemeinsam – Rücksicht – Fair Use
            Für die einzelnen „Area´s“ gibt es eine Nutzungsempfehlung, diese findest Du HIER
            (Link zu Freiraum PDF)</item>
        </prompt>
      </output>
    </input>
    <input>
      <grammar>
        <item>booking</item>
      </grammar>
      <output>
        <prompt selectionType="RANDOM">
          <item>Eine Buchung über elektronische Medien ist nicht möglich. Wende Dich am besten an den HOST
            Deines Vertrauens. Er kann Dich individuell beraten und auf Deine Wünsche eingehen.</item>
            <item>Eine exklusive Buchung des Freiraums / der Innovationswerkstatt ist nicht möglich. Wende Dich
              am besten an den HOST Deines Vertrauens. Er kann Dich individuell beraten und auf Deine
              Wünsche eingehen.</item>
        </prompt>
      </output>
    </input>
    <input>
      <grammar>
        <item>events</item>
      </grammar>
      <output>
        <prompt selectionType="RANDOM">
          <item>!Verknüpfung zu ideen@fiduciagad.de Notes-Kalender war mal die Idee!</item>
        </prompt>
      </output>
    </input>
    <input>
      <grammar>
        <item>businesshours</item>
      </grammar>
      <output>
        <prompt selectionType="RANDOM">
          <item>An den Wochentagen ist der Raum zu den üblichen Arbeitszeiten – 06:00 – 20:00 Uhr – geöffnet.
            Der Zutritt erfolgt mittels Mitarbeiterausweis.</item>
        </prompt>
      </output>
    </input>
    <input>
      <grammar>
        <item>access</item>
      </grammar>
      <output>
        <prompt selectionType="RANDOM">
          <item>Der Freiraum / die Innovationswerkstatt steht für alle Mitarbeiter der Fiducia GAD IT AG offen.
            Daneben dient er natürlich auch für Veranstaltungen mit unseren Kunden oder Dritten. Die
            Nutzungsmöglichkeiten sind vielfältig, bei Bedarf am besten den HOST fragen.</item>
        </prompt>
      </output>
    </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>makingcoffee</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Jeder ist für die Kaffeeversorgung zuständig. Wer die Kanne leert, macht Sie wieder voll.
              Wie das geht, siehst Du !hier!.</item>
            <item>Wir sind hier kein 5 Sterne Hotel, wer die Kanne leer macht, füllt Sie wieder auf.
              Wie das geht, siehst Du !hier!.</item>
          </prompt>
        </output>
      </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>coffee</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Kaffee gibts in der Küche (gegenüber vom Außeneingang). Wenn noch keiner gemacht ist, wirst du wohl selber einen machen müssen :-)</item>
          </prompt>
        </output>
      </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>coffeepayment</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Der Kaffee ist generell kostenlos. Wer die Kanne leer macht, muss neuen machen.</item>
          </prompt>
        </output>
      </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>coffeemachine</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Die Kaffeemaschine funktioniert ganz einfach: achte darauf, dass sie ausgeschaltet ist
              stelle die Kanne in die Maschine (Ausgiesser kannst du drinnen lassen).
            Filter findest du im linken Hängeschrank. Befülle den Filter mit 2 gehäuften Löffeln Kaffee und steck ihn über der Kanne in die Maschine.
            Über dem Filtereinschub ist eine Klappe fürs Wasser. Diese Aufmachen und mit 2,2l Wasser befüllen (oberer Eichstrich am Messbecher), dann einfach noch einschalten und warten,
            wenn die Kaffeemaschine piept, braucht sie noch etwas Zeit zum nachlaufen.</item>
          </prompt>
        </output>
        <input>
          <grammar>
            <item>grill</item>
          </grammar>
          <output>
            <prompt selectionType="RANDOM">
              <item>Der Grill ist grundsätzlich auch über die Hosts zu reservieren. Der Freiraum ist jedoch keine Partylocation, aber eine
                Verbindung von Arbeit und Spaß sehen wir hier sehr gerne. Alle Utensilien für den Grill (außer Zange) sind bei Lachner
                anzufordern oder selbst mitzubringen. Dasselbe gilt für Getränke! Sollte eine Gasflasche leer sein,
                steht eine Ersatzflasche zur Verfügung. Teilt das bitte den Hosts mit!
                Und natürlich ist der Grill auch wieder so zu verlassen wie er vorgefunden wurde :-)</item>
            </prompt>
          </output>
        </input>
        <input>
          <grammar>
            <item>rudi</item>
          </grammar>
          <output>
            <prompt selectionType="RANDOM">
              <item>Rudi wohnt hier, sei dankbar, dass du seine Wohnung als Gast nutzen darfst ;-)</item>
              <item>Rudi wohnt hier. Psssccchhhtt, weck ihn bloß nicht auf.</item>
              <item>Rudi bitte nicht füttern. Und auch nicht gegen das Glas klopfen.</item>
              <item>Es geht das Gerücht um, dass es Glück bringt wenn du seinen Bauch streichelst.</item>
            </prompt>
          </output>
        </input>
        <input>
          <grammar>
            <item>math</item>
          </grammar>
          <output>
            <prompt selectionType="RANDOM">
              <item>Ich bin nicht dein Taschenrechner, das darfst du schön selbst rechnen :-)</item>
              <item>42. Wer was anderes behauptet lügt.</item>
            </prompt>
          </output>
        </input>
        <input>
          <grammar>
            <item>equipment</item>
          </grammar>
          <output>
            <prompt selectionType="RANDOM">
              <item>Wir haben hier mehrere Beamer in der Arena. Fernseher zum Präsentieren stehen im Marktplatz und in den Räumen.
              Flipcharts, Pinboard, Tafeln, einen Moderationskoffer und auch ein offenes WLAN gibt es auch.
              Falls du Fragen zur Benutzung der Medien hast, wende dich bitte an den Host.</item>
            </prompt>
          </output>
        </input>
      </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>capacity</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Von kleinen Gruppen bis hin zu 100 Personen ist alles möglich. Frag einfach mal den Host.</item>
            <item>Ob nur zu zweit oder als große Gruppe, einfach den HOST fragen.
              Die Maximalkapazität liegt bei 100 Personen gleichzeitig.</item>
          </prompt>
        </output>
      </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>rooms</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Arena, Marktplatz, Aussenbereich, Fokuszelle, Arbeitsgalerie,
              Rückzugsgalerie, Meetingräume und Küche stehen für kreatives Arbeiten zur Verfügung.</item>
         </prompt>
        </output>
      </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>food</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Essen gibt es hier nicht. Wenn du Hunger hast, musst du dir etwas mitbringen. Alternativ kannst du auch gerne
              die Kantine besuchen.</item>
          </prompt>
        </output>
      </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>luggage</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Garderobe und Schließfächer sind bestellt und sollten in Kürze eintreffen. Bis dahin kläre bitte mit dem Host ab wo du
            am besten deine Sachen abstellen kannst.</item>
          </prompt>
        </output>
      </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>rules</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>
              #Gemeinsam
              #Fair Use
              #Rücksicht

              Daneben gibt es noch eine Empfehlung für die Raumnutzung. Einfach nochmal danach suchen
            </item>
          </prompt>
        </output>
      </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>usage</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Der Freiraum/ die Innovationswerkstatt ist ein Ort zum Coworking und Offenem Arbeiten. Das bedeutet, dass mit gegenseitiger Rücksicht
              zwischen den Gruppen alles im Raum verwendet und auch umgestellt werden darf. Bringt aber bitte wieder alles in Ordnung bevor ihr geht :-)
              Und noch ein Satz zu den Besprechungsräumen: Es ist kein sehr "Offenes" und "Kooperatives" Arbeiten, wenn ihr die ganze Zeit in einem Meetingraum sitzt ;-)
            </item>
          </prompt>
        </output>
      </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>host</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Ich, oder der Host des Tages. (schau auf die Host Wand in der Küche)</item>
              <item>Rudi. Wenn Rudi nicht da ist, der Host des Tages. (schau auf die Host Wand in der Küche)</item>
              <item>Cortana, aber viel Glück dabei – oder der Host des Tages. (schau auf die Host Wand in der Küche)</item>
              <item>Siri wäre einen Versuch wert, aber wende Dich lieber der Host des Tages. (schau auf die Host Wand in der Küche)</item>
          </prompt>
        </output>
      </input>
      <input>
        <grammar>
          <item>insult</item>
        </grammar>
        <output>
          <prompt selectionType="RANDOM">
            <item>Benimm dich, oder ich lasse den Freiraum-Terminator frei.</item>
            <item>Wie bist du hier hineingekommen? Hat jemand deinen Käfig offen stehen lassen?</item>
            <item>Ist heute Ausflugtag in der Grundschule, oder was machst du hier?</item>
            <item>Gibt es dich auch in Intelligent?</item>
            <item>Deine Meinung ist uns so wichtig! Du solltest Sie umbedingt auf MySpace posten.</item>
            <item>Dir hängt da was aus der Nase.</item>
            <item>Du hast da was zwischen den Zähnen.</item>
            <item>Du hast schwach angefangen und lässt stark nach.</item>
          </prompt>
        </output>
      </input>
    </folder>
          </folder>
          <folder label="Concepts" id="Concepts"></folder>
</flow>
  </dialog>
